Q1. How do you load a CSV file into a Pandas DataFrame?
ans ) df = pd.read_csv("paste the link of file")

      df

Q2. How do you check the data type of a column in a Pandas DataFrame?
ans ) df.dtypes

Q3. How do you select rows from a Pandas DataFrame based on a condition?
ans )df.tail,df.head 

Q4. How do you rename columns in a Pandas DataFrame?

Q5. How do you drop columns in a Pandas DataFrame?
ans)df.drop('new_col', axis=1)
     

Q6. How do you find the unique values in a column of a Pandas DataFrame?
ans)df['Pclass'].unique()

Q7. How do you find the number of missing values in each column of a Pandas DataFrame?
ans) to find the missing values 
#to get  missing values
df.isnull()

Q8. How do you fill missing values in a Pandas DataFrame with a specific value?
ans) The fillna() function iterates through your dataset and fills all empty rows with a specified value. This could be the mean, median, modal, or any other value.

Q9. How do you concatenate two Pandas DataFrames?
ans) # concatenating df1 and df2 along rows
vertical_concat = pd.concat([df1, df2], axis=0)

# concatenating df3 and df4 along columns
horizontal_concat = pd.concat([df3, df4], axis=1)

display(vertical_concat, horizontal_concat)


Q10. How do you merge two Pandas DataFrames on a specific column?
ans) # importing modules
import pandas as pd

# creating a dataframe
df1 = pd.DataFrame({'Name':['Raju', 'Rani', 'Geeta', 'Sita', 'Sohit'],
					'Marks':[80, 90, 75, 88, 59]})

# creating another dataframe with different data
df2 = pd.DataFrame({'Name':['Raju', 'Divya', 'Geeta', 'Sita'],
					'Grade':['A', 'A', 'B', 'A'],
					'Rank':[3, 1, 4, 2 ],
					'Gender':['Male', 'Female', 'Female', 'Female']})
# display df1
display(df1)

# display df2
display(df2)


Q11. How do you group data in a Pandas DataFrame by a specific column and apply an aggregation function?

Q12. How do you pivot a Pandas DataFrame?

Q13. How do you change the data type of a column in a Pandas DataFrame?
ans)# changing the dataframe
# data types to string
df = df.astype(str)

# show the data types
# of dataframe
df.dtypes


Q14.# changing the dataframe
# data types to string
df = df.astype(str)

# show the data types
# of dataframe
df.dtypes


Q15. How do you create a copy of a Pandas DataFrame?
ANS) import pandas as pd

#Create Series
s = pd.Series([3,4,5],['earth','mars','jupiter'])
k = pd.Series([1,2,3],['earth','mars','jupiter'])

#Create DataFrame df from two series
df = pd.DataFrame({'mass':s,'diameter':k})

df
--->#Assign df to variable_copy
variable_copy = df

print(variable_copy)
#Update the value of mass of earth in original dataframe
df['mass']['earth']=8

print(variable_copy)


Q16. How do you filter rows of a Pandas DataFrame by multiple conditions?

Q17. How do you calculate the mean of a column in a Pandas DataFrame?

Q18. How do you calculate the standard deviation of a column in a Pandas DataFrame?

Q19. How do you calculate the correlation between two columns in a Pandas DataFrame?

Q20. How do you select specific columns in a DataFrame using their labels?

Q21. How do you select specific rows in a DataFrame using their indexes?

Q22import pandas as pd

data = {
	"A": ["TeamA", "TeamB", "TeamB", "TeamC", "TeamA"],
	"B": [50, 40, 40, 30, 50],
	"C": [True, False, False, False, True]
}

df = pd.DataFrame(data)

display(df.drop_duplicates())



Q23. How do you create a new column in a DataFrame based on the values of another column?
ans)   df['new_col'] = df['Survived'] + df['Pclass']

Q24. How do you remove duplicates from a DataFrame?
ans ) import pandas as pd

data = {
	"A": ["TeamA", "TeamB", "TeamB", "TeamC", "TeamA"],
	"B": [50, 40, 40, 30, 50],
	"C": [True, False, False, False, True]
}

df = pd.DataFrame(data)

display(df.drop_duplicates())


Q25. What is the difference between .loc and .iloc in Pandas?
ans) .loc is user index but iloc is the system generated index values.